河南長者$450遊港澳7日被迫購物，惡導遊鬧得兇狠

再有支那團在港被強迫購物！一個河南「七日港澳遊」長者團，被香港導遊帶到珠寶店強迫購物，惡女導遊喝罵團友「到哪裏不要老想着白吃白住人家 」，又怒喝不願意購物的團員「滾啊 」，難為每名團友被強迫消費數千至上萬元不等 ，只換來一肚氣 。據悉，香港旅遊業議會已初步知道事發珠寶店及懷疑涉事女導遊的資料，正跟進調查。議會及立法會議員亦呼籲該內地團的團友主動接觸旅議提供資料，以免成為「無頭公案」，有損香港聲譽。

全文：

正常啊，人地唔洗賺

支那媒體報道，河南輝縣市一批長者透過當地一個「騎行協會」報團，團費每人約380元人民幣，即約450港元，全團共約300人。團隊在港期間，疑遭孫姓女導遊強迫購物 。部分團員返回河南後，向當地傳媒投訴 ，因而揭發事件。惟報道內容未詳細交代該團何時來港、接團社名稱、導遊全名及珠寶店名稱等資料。

該團有長者透露，旅行團組織者向他們聲稱只需繳付團費，毋須再付其他費用，且行程期間「不強迫購物」，惟他們抵達香港後，卻被人安排到某珠寶店長達3小時，期間他們因不購物而被導遊責罵 。

從團員偷拍的片段可見，當時身穿白色上衣的女導遊，以流利蝗語向團員表示「河南人出來要花點錢，要給河南人爭點光 」，又直斥團友說，「在這裏白吃白喝，還要人家把你當大爺一樣 」，要求不願意購物的團員「滾啊 」。

最終每名團員在行程中，被強迫消費數千至上萬元不等 。惟部分被強迫購物的團員返回河南後，發現所買物品的價格遠高於實際價值，其中一名劉姓遊客以100人民幣元買入一件「金紫荊擺設」，回到家鄉後才知道該擺設只值5元人民幣 ，令她感到不滿。

旅議會總幹事陳張樂怡表示，截至今日並無接獲相關投訴，但議會已初部掌握到事涉珠寶店及導遊的資料，正跟進調查，惟若有人否認，而又無原告，要跟進亦困難，她呼籲涉事的河南團友聯絡議會提供資料。

她指出，事件再次反映零團費或低團費仍然存在，致發生強迫購物，建議內地居民應參考內地旅遊局公布有關香港團費的成本價格資料，並慎選合資格的旅行社報團。

旅遊界立法會議員姚思榮指出，強迫購物事件影響香港旅遊聲譽，他呼籲內地旅客向旅議投訴，議會亦主動向內地旅遊局跟進，以便處理好事件，向內地旅客證明香港有監管制度及罰則，懲處違規行為，以挽回聲譽。

姚指由於內地團組成較為複雜，除組團社外，還要經多重中介，才轉交到香港接待，由於追查較困難，必先找到組團社才能再追查下去。不過，他指近年香港接待的內地低價團的數目已大幅減少，取而代之為商務旅遊、交流團及獎勵旅遊。

支那人唔黎買野咁落黎做咩？
死返上去喇
冇錢又學人黎香港

一睇都知係購物團啦

好心啦俾$450嚟香港咋
人地$0去泰國冚團剷啊 仲唔感恩

450 行路黎香港都唔得啦屌你老母

我地湖南人就唔衰得ge,終有一日呢就能夠衣錦還鄉

又嚟